\include{./TeX_files/config}
\title{Procedimentos Área de Box}
	
\begin{document} \noindent 
	\vspace{5cm}
	
	\begin{center}
		\huge{Procedimentos: Área de Box}
	\end{center}
	
	\newpage
	\tableofcontents
	
	\newpage

	As seguintes regras são baseados nos procedimentos adotados pela RoboCore e podem encontradas no url: \url{https://www.robocore.net/upload/attachments/robocore__procedimentos_area_de_boxes_773.pdf}. Caso haja alguma alteração significativa, a organização  encarregará-se de notificar os competidores.
	
		\section{Responsabilidades do Participante}
		Para competir, os participante deveram preencher e assinar o Contrato de Participação. As responsabilidades dos competidores sobre seus robôs incluem todos os quesitos de segurança, condições de operação, projeto, conformidade e adaptação para uso em qualquer propósito particular. Os capitães são responsáveis por todos os aspectos pertencentes aos robôs e aos membros de sua equipe.
		
		\section{Quantidade de Membros por Equipe nos Boxes}
		Não há limite quanto ao número de membros por equipe nos boxes, entretanto poderá ocorrer limitações em decorrência do espaço disponibilizado no evento e do número de inscritos.
		
		\section{Passes de Boxes}
		Os passes de boxes serão liberados apenas para os membros credenciados oficialmente na competição, sendo pessoais e intransferíveis. Esses deverão ser utilizados durante toda a competição, em local de fácil identificação. Mediante o não cumprimento dessas, o competidor poderá se removido do local pela equipe de segurança responsável.
		
		\section{Segurança e Comportamento nos Boxes}
		 Todas as pessoas na área dos boxes deveram estar sempre atentos as normas de segurança. Qualquer violação dos procedimentos implicará na punição e ou desqualificação do participante e poderá ter sua participação recusada nos próximos eventos. 
		 
		\subsection{Procedimentos Específicos na Área de Boxes}
		
		\paragraph*{4.1.1} Todos os robôs devem permanecer com o sistema de locomoção suspenso. Os robôs não poderão estar apoiados em ferramentas ou qualquer outro objeto que o competidor poderá utilizar na manutenção do mesmo, para prevenir que se movimentem acidentalmente. 
		
		\paragraph*{4.1.2} Sob nenhuma circunstância os sistemas hidráulicos ou pneumáticos dos robôs poderão estar pressurizados na área de boxes. Estes sistemas devem ser ativados apenas em locais designados antes do \textit{round} que o robô participará.
		
		\paragraph*{4.1.3} Todas as partes pontiagudas ou cortantes deverão ser mantidas protegidas por todo o tempo.
		
		\paragraph*{4.1.4} Soldas, ferramentas abrasivas e furadeiras de bancada grandes (a partir de $\frac{1}{2}$ HP) não são permitidas na área de boxes. No caso da equipe possuir uma furadeira de bancada pequena (abaixo de $\frac{1}{2}$ HP), poderá utilizar a mesma na área de boxes, contanto que a mesma esteja adequadamente fixada em uma bancada própria para o seu uso.
		
		\paragraph*{4.1.5} Baterias de LiPo devem permanecer a todo momento dentro de sacos especiais contra explosões (\textit{Lipo­-Sacks}), inclusive quando estiverem acopladas ao carregador. Essas baterias só poderão ser removidas de dentro dos sacos especiais quando forem colocadas no robô que irá competir ou ser testado. 
		
		\paragraph*{4.1.6} Assegure-­se que os organizadores do evento estejam cientes dos canais e frequências de rádio que sua equipe utilizará. Não utilize seu rádio em nenhuma hipótese sem antes obter um clipe de frequência. A UTILIZAÇÃO DOS RÁDIOS SEM AUTORIZAÇÃO IMPLICARÁ NA IMEDIATA DESQUALIFICAÇÃO DA EQUIPE NO EVENTO E RETIRADA DE TODOS OS PASSES DE ACESSO.
		
		\paragraph*{4.1.7} É expressamente proibido estar sobre o efeito de qualquer entorpecente na área dos boxes. 
		
		\paragraph*{4.1.8} É obrigatório o uso de EPI's como: calça comprida, sapato fechado e óculos de segurança nas dependências da área de boxes. Não é considerado sapato fechado calçados como: \textit{crocs}, sapatilha, sandália, etc.
		
		\paragraph*{4.1.9} Ferro de solda devem sempre estar em seu respectivo suporte quando estiverem ligados e não sendo usados. 
		
		\paragraph*{4.1.10} Competidores com cabelos compridos devem mantê-­los presos enquanto estiverem na área dos boxes.
		
		\paragraph*{4.1.11} Como imprevistos de segurança acontecem durante o torneio, os organizadores do evento poderão modificar as Regras de Segurança, tornando-­as oficiais no momento em que forem declaradas. Um aviso será colocado em cada mesa de boxes, com a informação e com o exato momento em que a regra foi alterada. Qualquer violação das regras poderá ser motivo para desqualificação imediata da equipe.
\end{document}